有無人做過區議員助理，入黎分享下

申請咗區議員助理，對工作有d好奇，有無巴絲做過，可以分享下呀

1. 要外向同時要好有耐性，因為要經常面對街坊公眾。
2. 要頭腦清醒，了解社會好多基本政策，起碼要識用咩渠道去搵社會政策，例如點樣申請綜援/交通津貼。因為如果你老細，即係區議員唔係辦事處時，街坊就係問你。
3. 辦事要有條理，因為你同你老細都會經常同一時間面對大量街坊查詢，要識得整理，分門別類去增加處理個案效率。
4. 除左要有處理個案既能力，仲要識得social, 同埋要有統籌活動既能力，因為呢啲對幫助你老細贏得民心有好大幫助。
以上幾點係基本野